【破壞基本法】駐港解放軍昨清理 張建宗：港府無要求 籲勿過分演繹

超強颱風「山竹」襲港近一個月，中聯辦聯同駐港解放軍及中資企業約600多人，昨日到新界清理「山竹」帶來的破壞，引起熱論。政務司長張建宗今早晤傳媒時，呼籲外界不要過分演繹。

張建宗指出，今次是中聯辦及中資企業協會牽頭的「公益義工活動」，當中有解放軍官員參與，而港府無要求駐港解放軍協助，「政府是完全無介入」。他又說，香港警隊、紀律部隊星期日做義工「都一樣發生中」，呼籲外界不要過分演繹。

張建宗強調「好感激他們」，認為駐港解放軍出發點是為香港好。

根據《基本法》第14條，「中央人民政府派駐香港特別行政區負責防務的軍隊，不干預香港特別行政區的地方事務。香港特別行政區政府在必要時，可向中央人民政府請求駐軍協助維持社會治安和救助災害」。

正苦話無要求

但班友著晒軍服 操晒兵咁走出黎

無違反基本法？？ 依個時候又唔駛依法治國？？

中聯辦及中資企業協會牽頭

咁樣都唔算干涉內政？？？

個龍門搬到幾遠？

好撚離譜WOR

老解不可出營的

開先例
陸續有嚟

著晒軍服走出黎？ 今次真係好機會踢走班傻軍佬

港府無要求??

即係佢地可以按自己意願出黎執行任務??

有冇人可以解釋下

咁人地話制服團體做義工,你又真係咬佢唔入

佢想做好觀感,呃下啲老人家廢老姐

今日清樹 後日清理人口
有D傻鳩仲係到話咩做好事都要屌
錯撚晒重點
班軍人跟本唔可以係香港執行任務

駐軍法呢？咁快就變得名存實亡？

呢單野咁撚大獲
都無乜人討論咁

個光頭佬話係中聯辦叫佢地出黎

中狆聯辦有依個權力？？

留意d用字

即係點？

屌你老母手續都冇做足

人地之前一日清完
之後再去做show呃鳩人
正冚家產

駐軍可以唔理駐軍法自發性著住軍服走出軍營；咁西九個班大6執法人都可照辦煮碗，無視一切法律走出架啦

公益義工活動
咁洗唔洗拎工作簽證

好明顯呢件事係有舖排，如果呢件事係一地兩檢立法前，一地兩檢肯定凍過水，而家立咗法，過咗海就神仙，仲唔為所欲為

仲有，有無咁橋呀，星期日可能有遊行，星期六就整單咁嘅新聞出嚟…

無提義工
無提係公益活動
淨係提 “解放軍協助清理”
宣傳上 解放軍贏曬

不過睇d評論 都有d大陸人都唔信呢套

基本法搞到我雞毛鴨血，梗係要破壞佢啦

個光頭佬仲話好感激佢地

又話咩紀律部隊都有做義工。。。。。。。。。

原來一個人為咗利益 就可以滿口歪理

根據《中國人民解放軍內務條令》第八十七條，"軍人非因公外出、女軍人在懷孕期間和給養員外出採購時，應當便服。"

自發就著便服啦 又唔係因公外出著乜撚野軍服呀
就係知唔著軍服會無人知
無記者影嘅話就白做
清潔工執唔影 香港人執唔影
香港01淨係識影解放軍南亞狗

漁護署星期五已經宣佈咗全段麥徑重開

冇要求可以咁樣周圍走架？

唔知
不過 for your information
早幾年佢哋都有參加毅行者
後尾某年開始無再參加

垃圾支那狗

都係著軍裝去玩？

咁就唔清楚
Google Image Search 有啲圖
部份係著迷彩 tee

另外
以前啹咖兵都有玩毅行者

咩人玩都好都要跟規舉去做

擺明今日放新聞出嚟嚇人

如果 本土派 見到呢班解放軍, 就好玩了

本土派 行前去大叫:「操你媽個B」
D解放軍只能谷住道氣, 唔敢出聲

如果解放軍 還手打本土派, 即時上頭條, 解放軍離開軍營打香港人
到時民怨更大

打完風第一日唔幫手清 成個月先清 擺明身有屎

痴線

解放軍可以唔經政府自出自入?

下次不如自發喺街捉賊執勤甚至開槍吖

點踢走 又打晒飛機咁示威遊行要求政府交代，然後驅逐支那軍x 港豬真係過左廿年都仲係咁天真

中聯辦：係我叫咁又點

97係講到明駐軍唔可以周圍走
只可以換防果時出入軍營

違反駐軍法

已經無人理

下次有咩遊行個啲 佢哋成班著住軍服攞晒武器出黎話自發性保衛香港都得

巴打有見地！時間上又幾巧合噃，似係警惕今日、以至之後既示威者？？

其實紀律部隊放工後可唔可以著住套制服周圍走？

無要求就比佢地亂黎

人地嘅憲法就用黎限制政府權力
香港嘅憲法就限制市民，但政府就不受限制

市民講句支持港獨就成班高官衝出黎話違反基本法
政府搞割地真正違反基本法就可以隨時釋法
支那軍走出軍營真正違反基本法就話切勿過份演釋
笑撚死人